{
    "question": "diketahui B =\u00a0, dan C = dan determinan dari matriks B.C adalah K. jika garis 2x - y = 5 dan x + y = 1 berpotongan di titik A, maka persamaan garis melalui A dan bergradien K adalah...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "det B = -2<br>det C = -6<br>K = det B . det C = -2 . -6 = 12<br><br>eliminasi y<br><span>2x - y = 5<br>x + y = 1<br></span>3x = 6<br>x = 2<br><br>subs ke x + y = 1<br>2 + y = 1<br>y = -1<br><br>(x, y) = (2, -1)<br>persamaan baru dengan gradien 12<br>y = 12x - 25",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "diketahui-dua-barisan-aritmetika-pada-barisan-pertama-berlaku-u2-357",
            "question": "diketahui dua barisan aritmetika. pada barisan pertama berlaku U2+U4+U6+U8=32 dengan beda barisan 5. pada barisan kedua berlaku V2+V4+V6+V8=52 dengan beda barisan 4 nilai dari(U1+U3+U5)-(V1+V3+V5)=.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U2 + U4 + U6 + U8\u00a0 = 32 (beda = 5)<br>V2 + V4 + V6 + V8 = 52 (beda = 4)<br><br>(a + 5) + (a + 15) + (a + 25) + (a + 35) = 32<br>4a + 80 = 32<br>4a = -48<br>a = -12<br><br>(a + 4) + (a + 12) + (a + 20) + (a + 28) = 52<br>4a + 64 = 52<br>4a = 12<br>a = 3<br><br><span>(U1+U3+U5)-(V1+V3+V5) = (-12 + (-2) + 8) - (3 + 11 + 19) = -39 </span><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "U1 + U3 + U5 = U2 + U4 + U6 + U8 - 4b -\u00a0<br><br>U2 + U4 + U6 + U8 = 4U1 + (1+3+5+7)b = 32<br>4U1 + 16.5 = 32<br>4U1 = 32-80<br>U1 = -48/4<br>U1 = -12<br><br><span>V2\u00a0+\u00a0V4\u00a0+\u00a0V6\u00a0+\u00a0V8\u00a0=\u00a052<br></span>4V1 + 16.b = 52<br>4V1 + 16.4 = 52<br>4V1 = 52-64<br>V1 = -12/4<br>V1 = -3<br><br>jadi jawabannya<br>(-12 -\u00a07 - 2) - (-3 + 1 + 5) = -21 - 3 = <strong>-18</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-turunan-fungsi-dari-1-y-sinx-2-y-x2-si-932",
            "question": "Jelaskan turunan fungsi dari :\r\n1.\u00a0y=\u00a0\u221asinx\r\n2. y=\u00a0x\u00b2\u00a0\u00d7\u00a0sinx",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]y=\\sqrt{sin(x)}\\\\\ny=(sin(x))^{\\frac{1}{2}}\\\\\ny&#039;=\\frac{1}{2}(sin(x))^{\\frac{1}{2}-1}.cos(x).(1)\\\\\ny&#039;=\\frac{1}{2}(sin(x))^{-\\frac{1}{2}}.cos(x)\\\\\ny&#039;=\\frac{cos(x)}{2\\sqrt{sin(x)}}\\\\\\\\\ny=x^2sin(x)\\\\\ny&#039;=2x^{2-1}sin(x)+2x^2.cos(x).(1)\\\\\ny&#039;=2x.sin(x)+x^2.cos(x)\\\\[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dik-fx-x2-dan-g-lingkaran-f-x-x23x2-fungsi-gx-900",
            "question": "Dik: f(x) =x+2 dan (g lingkaran f ) (x)= x2+3x+2, fungsi g(x).................",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]gof(x)=x^2+3x+2\\\\\ng(f(x))=x^2+3x+2\\\\\ng(x+2)=x^2+3x+2\\\\\ng(x+2)=x^2+4x+4-x-2\\\\\ng(x+2)=(x+2)^2-(x+2)\\\\\ng(x)=x^2-x[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-sketsa-grafik-fungsi-kuadrat-y-x2-4x-12-langkah2-699",
            "question": "Buatlah sketsa grafik fungsi kuadrat\u00a0    y= -x\u00b2 - 4x + 12\r\nlangkah2 langkah mencari titik potong dan titik puncak\u00a0saja..nanti saya yang mengambar..minta tolong plissss^^",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. nyari titik puncak, <br><span>y= -x\u00b2 - 4x + 12<br>untuk mencari titik puncak maka, y&#039;=0<br>y&#039;=</span><span> -2x - 4<br>-2x - 4=0<br>x= -2<br>(-2,16) titik puncak<br><br>2. mencari titik potong</span><br><span>y= -x\u00b2 - 4x + 12</span><br>(x + 6)(-x + 2)<br>x=-6 V x=-2<br><br>3. membuat tabel titik perpotongan<br>x -6 -5\u00a0 -4\u00a0\u00a0 -3\u00a0\u00a0\u00a0 -2\u00a0\u00a0 -1\u00a0\u00a0\u00a0 0\u00a0\u00a0 1\u00a0 2<br>y\u00a0 0\u00a0 7\u00a0 12\u00a0 15\u00a0\u00a0 16\u00a0 -15\u00a0 12\u00a0 7\u00a0 0<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalo titik puncak bukannya tinggal ( Xp , Yp ) = ( -b / 2a , D / -4a ) ?<br>dengan D = b kuadrat - 4ac = (-4)^2 - 4 (-1) 12 = 16+48 = 64<br>jadi puncak ( -2, 16 )<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "75x25x05-hasil-pangkat-56-adalah-301",
            "question": "75x25x0+5=\r\nhasil pangkat 56 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "72 . 25 . 0 + 5 = hasil pangkat 56<br>0+5 = hasil pangkat 56<br>hasil sama dengan 5<br>kalau soalnya hasilnya harus di pangkat 56 lagi maka<br>hasil akhir = 5 pangkat 56\u00a0<br><br>tapi kalo maskudnya bukan seperti itu,maka hasilnya tetap 5 :)<br>karna tidak ada variabel disana yang harus dicari nilainya :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Maaf mungkin bisa di cek lagi soalnya,,karena hasil penghitungan 75x25x0+5 itu kalo dalam matematika bisa di tafsirkan (75x25x0)+5=5,,atau mungkin 75x25x(0+5)=9375<br>mungkin perlu di perjelas lagi cara penulisannya,,terima kasih<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "temukan-fungsi-fx-pada-r-a-f2-3x-3x-4-b-fx-2-x-663",
            "question": "Temukan fungsi f(x) pada R : \r\na.\u00a0f(2-3x) = 3x + 4\r\nb. f(x + 2) = x2 + 4x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2-3x = 3x+4<br>-6x = 2<br>x \u00a0 = -2/6<br>x \u00a0= -1/3<br><br>x+2= x2 +4x<br>-x2 - 3x + 2 = 0 dikali -1 agar -x2 menjadi positif<br>x2 + 3x - 2 = 0<br>\u00a0tidak ketemu jawabannya<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "f(2-3x) = 3x + 4<br>f(2-3x) = -(-3x+2)+6<br>f(2-3x) = -(2-3x)+6<br>f(x) = -x+6<br><br>f(x+2) = x^2 + 4x<br>f(x+2) = x^2 + 4x + 4 - 4<br>f(x+2) = (x+2)^2 -4<br><span>f(x) \u00a0 \u00a0 = x^2 -4<br></span><br>dari kak reanind nih",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-bil-positif-membentuk-barisan-geometri-dgn-rasio-rgt1-jika-s-285",
            "question": "3 bil positif membentuk barisan geometri dgn rasio r&gt;1, jika suku tengah ditambah 4 maka terbentuk sebuah bil aritmatika yg jumlahnya 30. tentukan hasil kali dari ketiga bil tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a/r,a,ar \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0BG \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0suku tengah ditambah 4 jadi BA\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a+4 = (a/r+ar)/2 \u00a0 &lt;=&gt; 2a + 8 = a/r + ar\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0dan \u00a0\u00a0a/r + a+4+ar = 30<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0berarti 2a + 8 +a+4 = 30 &lt;=&gt; 3a = 18 maka a = 6 <br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0dan r = 3( (dimasukkan per !)<br>jadi 2+6+18 = 26",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-garis-melalui-titik-a-4-1-dan-b-2-3-gradien-ga-259",
            "question": "Suatu garis melalui titik A(\u00a0-4, 1\u00a0) dan B( 2, -3 ).    Gradien garis tersebut adalah...\r\n\r\nA.\u00a0\u208b\r\nB.\u00a0\u208b\r\nC.\u00a0\r\nD.\u00a0\r\n\r\nsama cara mengerjakannya ya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "titik A (-4,1) maka x1 = -4 dan y1 = 1<br>titik B (2 , -3)\u00a0 maka x2 = 2 dan y2 = -3<br><br>gradien atau m = (y2 - y1) / (x2 - x1) = ( -3 - 1 ) / ( 2 - (-4) ) = -4/6 = -2/3<br><br>semoga membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sekeping-uang-logam-dilempar-10-kali-berapa-frekuensi-harapan-mu-577",
            "question": "Sekeping uang logam dilempar 10 kali. berapa frekuensi harapan munculnya sisi gambar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kesempatan msg\" sisi = 1/2<br>1/2 x 10 = 5<br>:D",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "peluang gambar = 1/2<br><br>frekuansi harapan = peluang x banyak pelemparan = (1/2) x 10<br>frekuensi harapan sisi gambar = 5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglahsudut-antara-vektor-a-dan-b-berikut-ini-a-3i-2j-k-399",
            "question": "Hitunglahsudut antara vektor A dan B berikut ini,\r\n\r\nA = 3i - 2j + k\r\nB = 4i - 3j +2k",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cos a= a.b/panjanga xpanjangb<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=(12+6+2)/\u221a14\u221a29",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}